[
  {
    "question": "توجد فروق جوهريه بين السياسه والقواعد",
    "choice1": "صح",
    "choice2": "خطا",
    "answer": 1
  },
  {
    "question": "لا توجد فروق بين السياسه والاجراءات",
    "choice1": "صح",
    "choice2": "خطا",
    "answer": 2
  },
  {
    "question": "تعتبر .... من العناصر المساعد لتنفيذ السياسه",
    "choice1": "قابله للقياس",
    "choice2": "الأجراءات",
    "choice3": "الاثنان معا",
    "choice4": "لا شئ مما سبق",
    "answer": 1
  },
  {
    "question": "كل مايلي من شروط تحقيق الهدف الجيد",
    "choice1": "قابله للقياس",
    "choice2": "وضوح الاهداف",
    "choice3": "المشاركه",
    "choice4": "لا شئ مما سبق",
    "answer": 1
  },
  {
    "question": "من شروط وضع الاهداف وتعني ضروره ان تكون الاهداف في شكل رقمي او كمي يمكن منه معرفه مدى تنفيذ الهدف هذا يشير الى",
    "choice1": "قابله",
    "choice2": "وضوح الاهداف",
    "choice3": "المشاركه",
    "choice4": "لا شئ مما سبق",
    "answer": 1
  },
  {
    "question": "هي الغايه التي تسعى الاداره لتحقيقها",
    "choice1": "السياسه",
    "choice2": "القواعد",
    "choice3": "الاهداف",
    "choice4": "الاجراءات",
    "answer": 3
  },
  {
    "question": "من شروط وضع الاهداف ان تكون الاهداف مناسبه لامكانيات وموارد المنظمه المتاحه ولا تكون تخيلات وهذا يشير الى",
    "choice1": "قابله للقياس",
    "choice2": "واقعيه الاهداف",
    "choice3": "المشاركه",
    "choice4": "لا شئ مما سبق",
    "answer": 2
  },
  {
    "question": "من شروط وضع الهدف ان يكون مصاغ بطريقة سهله الفهم لكل الافراد في المنظمه وفي كل المستويات وهذا يشير الى",
    "choice1": "قابله للقياس",
    "choice2": "وضوح الاهداف",
    "choice3": "المشاركه",
    "choice4": "لا شئ مما سبق",
    "answer": 2
  },
  {
    "question": "تركز بصفة أساسية على تحقيق لربح والسعي نحو استمرارية المنظمة في أدائها",
    "choice1": "الأهداف الاجتماعية",
    "choice2": "الأهداف الاقتصادية",
    "choice3": "الأهداف التكتيكية",
    "choice4": "الأهداف الاستراتيجية",
    "answer": 4
  },
  {
    "question": ".... هي ما يجب الامتناع عنه او مايجب القيام به",
    "choice1": "السياسات",
    "choice2": "القواعد",
    "choice3": "الاجراءات",
    "choice4": "البرامج",
    "answer": 2
  },
  {
    "question": "تعتمد القواعد في تطبيقها على التهديد، ومن يخالفها يتعرض للعقوبه على عكس السياسات التي تتسم بالمرونه",
    "choice1": "صح",
    "choice2": "خطا",
    "answer": 1
  },
  {
    "question": "كل مايلي من انواع التخطيط وفقاً للمجال ماعدا",
    "choice1": "تخطيط اجتماعي",
    "choice2": "تخطيط عمراني",
    "choice3": "تخطيط طويل الاجال",
    "choice4": "تخطيط اقتصادي",
    "answer": 3
  },
  {
    "question": "الاهداف الاستراتيجيه هي الاهداف طويله الاجل او بعيده المدى",
    "choice1": "صح",
    "choice2": "خطا",
    "answer": 1
  },
  {
    "question": "الهدف التكتيكي هدف تفصيلي او قصير الاجل",
    "choice1": "صح",
    "choice2": "خطا",
    "answer": 1
  },
  {
    "question": "تعتبر مشروعات الصحه العامه احد انواع التخطيط الاداري",
    "choice1": "صح",
    "choice2": "خطا",
    "answer": 2
  },
  {
    "question": "كل مايلي من انواع التخطيط وفقاً لنطاق الخطه",
    "choice1": "خطط رئيسيه وفرعيه",
    "choice2": "خطط قوميه واقليميه",
    "choice3": "خطط اداريه وعمرانيه",
    "choice4": "لا شئ مما سبق",
    "answer": 1
  },
  {
    "question": "يعد التخطيط في أسوان وسهاج والأقصر تخطيط",
    "choice1": "قومي",
    "choice2": "قطري",
    "choice3": "اقليمي",
    "choice4": "لا شئ مما سبق",
    "answer": 2
  },
  {
    "question": "يعتبر ...... عملية ذهنية تعتمد على قوة المدير على تصور الشكل المقترح للأنشطة الواجب ممارستها لبلوغ الأهداف الموضوعة",
    "choice1": "التخطيط",
    "choice2": "التنظيم",
    "choice3": "التوجيه",
    "choice4": "الرقابة",
    "answer": 1
  },
  {
    "question": "هو الجهود المبذولة للتعرف ما سيكون ما سيكون عليه الحال في المستقبل والاستعداد لتحقيق الهدف المطلوب",
    "choice1": "التخطيط",
    "choice2": "التنظيم",
    "choice3": "التوجيه",
    "choice4": "الرقابة",
    "answer": 1
  },
  {
    "question": "يرتبط التخطيط بالفكر الحالي والنشاط المستقبلي فقط",
    "choice1": "صح",
    "choice2": "خطأ",
    "answer": 2
  },
  {
    "question": "يعد .... هو الجسر الذي يعبر بنا من حيث نحن الآن إلى ما نريد أن نصل إليه في المستقبل",
    "choice1": "التخطيط",
    "choice2": "التنظيم",
    "choice3": "التوجيه",
    "choice4": "الرقابة",
    "answer": 1
  },
  {
    "question": "كل مايلي من أهمية التخطيط ما عدا",
    "choice1": "مواجهة الطبيعة الاستاتيكية للأنشطة",
    "choice2": "التغلب على حالات عدم التأكد",
    "choice3": "المساهمة في وضع الغايات والأهداف",
    "choice4": "الحفاظ على الوقت والجهد",
    "answer": 1
  },
  {
    "question": "لا يوجد فرق بين الهدف التكتيكي والاستراتيجي",
    "choice1": "صح",
    "choice2": "خطأ",
    "answer": 2
  },
  {
    "question": "..... هو تفصيل للمراحل الواجب القيام بها وتحديد الاختصاصات للوصول للهدف",
    "choice1": "التخطيط",
    "choice2": "الخطة",
    "choice3": "التوجيه",
    "choice4": "لا شيء مما سبق",
    "answer": 2
  },
  {
    "question": "هو نوع من التخطيط يتراوح بين عام وخمسة وخمسة أعوام",
    "choice1": "تخطيط قصير الأجل",
    "choice2": "تخطيط طويل الأجل",
    "choice3": "تخطيط متوسط الأجل",
    "answer": 3
  },
  {
    "question": "كل مايلي يدخل ضمن نطاق التخطيط الاجتماعي ما عدا",
    "choice1": "مشروعات الصحة العامة",
    "choice2": "مشروعات الصرف والمواصلات",
    "choice3": "التعليم",
    "choice4": "لا شيء مما سبق",
    "answer": 2
  }
]